拗柴兩星期 仲係好腫

可以正常行路 跳到 冇痛
瘀到散咗九成 但仲係腫
有冇巴打絲打知係正常定點
兩星期了 好似好耐都未好返

好想打波

渣住先

認真 用退熱貼訓覺前痴住

睇跌打
聽講如果由得佢慢慢好番而唔做物理治療，會有暗傷後遺症
唔知真定假～

TG 傾下

起碼半年先好打波，唔係拉長1-2年都唔斷尾。射住波做住重訓先。唔好劇烈運動過來人

訓覺搭起幾個枕頭係腳下面就可以消腫

針灸

我之前都試過拗親條JJ

腫到而家

收皮啦 垃圾

下世小心d

拗柴可令人痛到寸步難行，更不能忽視慣性拗柴，隨時增加足踝關節退化風險。醫生指出，拗柴常見於運動創傷，或是女士們愛穿高跟鞋也是拗柴的高危族。有公立醫院去年引入微創內窺鏡手術，修補拗柴時受傷的韌帶，有助加快康復。
記者：梁麗兒

屯門醫院矯形及創傷科專科駐院醫生楊旭楠表示，拗柴即足踝扭傷，常見為足踝關節向內及向下翻，並拉傷外側的韌帶組織，可引起急性受傷症狀，包括患處腫脹及瘀傷。臨床上逾40%拗柴個案與運動有關，包括跑步、行山、踢波、跳舞，甚至踩滑板等，多見於起跳落地後，誤踩別人腳部或凹凸不平路面出事。傷者若情況嚴重，尤其走路困難，都要盡快求醫。拗柴大部份為軟組織受傷，但也可以是骨裂，例如小腿的腓骨末端。

兩星期都唔睇醫生